\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[paperwidth=323pt, paperheight=480pt, margin=5pt]{geometry}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{setspace}

\DeclareMathOperator*\lowlim{\underline{lim}}
\DeclareMathOperator*\uplim{\overline{lim}}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\textbf{Билет 39}

\begin{spacing}{1.6}
Хотим убедиться, что предел $\displaystyle \lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert}$ существует и равен $r(a)$.

Во-первых:

$\forall n~\sqrt[n]{\lVert a^n\rVert} \leq \lVert a\rVert$, а значит $\displaystyle
\lowlim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert}$ и $\displaystyle\uplim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert}$ существуют и конечны. Далее докажем неравенства, из которых получим требуемое:

$\left.
\begin{aligned}\displaystyle
\lowlim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert} \leq r(a) \leq \uplim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert}\ \
\\
\lowlim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert} \leq \uplim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert}\ \
\end{aligned}
\right\}
\Rightarrow
$

\begin{center}$
\hfill\displaystyle\Rightarrow \uplim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert} = \lowlim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert} = r(a)$\end{center}

Т.е. $\displaystyle\lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n \rVert} = r(a)$

Докажем неравенства:

1) $\forall\lambda\in\sigma(a)\Rightarrow\forall\lambda^n\in\sigma(a^n)
\Rightarrow|\lambda^n|\leq\rVert a\lVert$

$a^n - \lambda^n e = (a-\lambda e)(a^{n+1} + \lambda a^{n-1}+\dots+\lambda ^{n-2}a +\lambda^{n-1}e)=$

$=ba_\lambda=a_\lambda b$

Если $\lambda ^n \in \rho (a^n)$, то $a_\lambda\left(b(a^n - \lambda ^n e)^{-1}\right) = e$

$\left((a^n - \lambda ^n e)^{-1}b\right)a_\lambda~\Rightarrow~\exists (a_\lambda)^{-1}$
"--- противоречит $\lambda \in \sigma (a)$.

$\displaystyle |\lambda| \leq \sqrt[n]{\lVert a^n \rVert} ~ \forall n~\Rightarrow ~|\lambda| \leq \lowlim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert} \quad \forall \lambda \in \sigma(a)$\\

2) $\forall \lambda \in \mathds{C}: |\lambda| > r(a) \Rightarrow \forall f\in \mathcal{A}^*:$

$$\displaystyle f(a_\lambda^{-1}) = \phi(\lambda)\bigg|_{|\lambda|>\lVert a\rVert}= -\sum_{n=0}^{\infty} \cfrac{f(a^n)}{\lambda^{n+1}}$$

($\phi(\lambda)$ - регулярна в $|\lambda| > r(a)$) $\Rightarrow$ по теореме о разложении регул. в кольце ф-ии в ряд Лорана:

$\displaystyle\forall|\lambda|>r(a): \quad \phi(\lambda) = -\sum_{n=0}^{\infty} \cfrac{f(a^n)}{\lambda^{n+1}} \quad  \textrm{ "--- сх-ся абсолютно.}$

Это значит, что $f\left(\dfrac{a^n}{\lambda^n}\right) \rightarrow 0 \quad(n \rightarrow \infty) \quad \forall f\in \mathcal{A}^*\Rightarrow$

$\quad\Rightarrow\quad \dfrac{a^n}{\lambda^n} \xrightarrow[]{\tau_\omega} 0 \quad\Rightarrow\quad \dfrac{a^n}{\lambda^n} \textrm{  "--- сильно огр. в } \mathcal{A}.$\\

Тогда $\displaystyle\forall \lambda > r(a)~\exists M(\lambda) > 0: \left\lVert \dfrac{a^n}{\lambda^n} \right\rVert \leq M(\lambda)~\forall n \quad \Leftrightarrow$\\

$\Leftrightarrow \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert} \leq |\lambda|\sqrt[n]{M(\lambda)}\xrightarrow[]{n\rightarrow\infty} |\lambda| \quad\forall |\lambda|>r(a) \quad\Rightarrow$

$\displaystyle\Rightarrow\quad\uplim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\lVert a^n\rVert} \leq |\lambda|$\\

\textit{Наблюд.:}

$r(a) = \lVert a \rVert \Leftrightarrow \lVert a^n \rVert = \lVert a\rVert^n~\forall n$

$(\Leftarrow$ "--- доказательство тривиально. Докажем в обратную сторону:

$\lambda \in \sigma(a) \Rightarrow \lambda^n \in \sigma(a^n)$, т.е. $(\sigma(a))^n \subset \sigma(a^n)$

Верно и обратное: $\forall \mu \in \sigma(a^n)~\exists\lambda\in\sigma(a):$

$\mu = \lambda^n$, т.е. $\sigma(a^n) \subset (\sigma(a))^n$

$\sigma(a^n) = (\sigma(a))^n~\Rightarrow~r(a^n)=(r(a))^n$

$\lVert a \rVert^n = (r(a))^n = r(a^n) \leq \lVert a^n \rVert \leq \lVert a \rVert^n$

$\mu \in \sigma(a^n):$

\indent\indent\textbullet~Если $\mu = 0$ и $0 \notin \sigma(a)$, т.е. $\exists a^{-1}$, то 

\indent\indent$\exists (a^n)^{-1} = (a^{-1})^n~\Rightarrow~0 \in \sigma(a)$ "--- противоречие.

\indent\indent\textbullet~Если $\mu \neq 0$:

\indent\indent$\sqrt[n]{\mu} = \{\lambda_1, \dots, \lambda_n\}$

\indent\indent$a^n - \mu e = (a - \lambda_1 e)\cdot\ldots\cdot(a - \lambda_n e)$

\indent\indent Если $\lambda_1, \ldots, \lambda_n \notin \sigma(a)~\Rightarrow~\mu \notin \sigma(a^n)$ "--- противореч.

\indent\indent$\Rightarrow~\exists k \in \overline{1, n}: \lambda_k \in \sigma(a)~\mu=\lambda_k^n$\\

\begin{large}
\noindent Изменение спектра банаховой алгебры при возмущении элемента.
\end{large}

$\mathcal{A}$ - банахова алгебра,

$a \in \mathcal{A}~\rightarrow~\sigma(a) \neq \varnothing$


\noindent $b \in \mathcal{A}: \lVert b - a \rVert \leq \delta \rightarrow \sigma(b)$ по отн. к $\sigma(a)$

\noindent \underline{\textbf{Утв.}} $\forall a\in\mathcal{A}~\forall\mathcal{U}(\sigma(a)) \subset \mathbb{C}\quad\delta>0: \forall b\in\mathcal{A}: \lVert b-a\rVert<\delta\Rightarrow$

$\Rightarrow~\sigma(b) \subset \mathcal{U}(\sigma(a))$

\begin{proof}

Рассмотрим $S = \mathbb{C}\setminus\mathcal{U}(\sigma(a)) \subset \rho(a)$ "--- замкнутое в $\mathbb{C}$ мн-во.

$\left.
\begin{aligned}\displaystyle
\lambda \in S \rightarrow \phi(\lambda)=\lVert a_\lambda^{-1}\rVert \in \mathbb{R}\\
\lambda\in\rho(a)\rightarrow a_\lambda^{-1} \in \mathbb{R} \textrm{ - непрер.}
\end{aligned}
\right\}
\Rightarrow~\phi(\lambda)$ - непрер. на $S$

$a_\lambda^{-1} = O\left(\dfrac{1}{|\lambda|}\right)~(|\lambda|\rightarrow\infty)\quad\Rightarrow\quad\phi(\lambda)\rightarrow0~(\lambda\rightarrow\infty)$

$\exists R>0~\forall\lambda\in S: |\lambda|>R\Rightarrow 0\leq\phi(\lambda)\leq 1$

в $S_R=\{\lambda\in S: |\lambda|\leq R\}$ "--- компакт в $\mathbb{C}.$

Если $S_R \neq \varnothing$, то $\phi$ - огр. на $S_R$ (по т. Вейерштрасса)

$\Rightarrow \phi$ - огр. на $S$:

$\exists M>0: 0\leq\phi(\lambda)\leq M\quad\forall\lambda\in S$

$\lambda\in S, b\in\mathcal{A}:\quad b_\lambda=b-\lambda e= b - a + a - \lambda e =$

$=a_\lambda + (b - a)=a_\lambda(e+a_\lambda^{-1}(b-a)) \in G(a)$

$$\Rightarrow b_\lambda \in G(a)\Rightarrow\lambda\in\rho(b)$$

Требование: $\lVert a_\lambda^{-1}(b-a)\rVert<1$

$\mathbb{C}\setminus\mathcal{U}(\sigma(a))\subset \mathbb{C}\setminus\sigma(b)~\Rightarrow~\sigma(b)\subset\mathcal{U}(\sigma(a))$

$\lVert a_\lambda^{-1}(b-a)\rVert \leq \underbrace{\lVert a_\lambda^{-1}\rVert}_{\leq M~\forall\lambda \in S} \cdot \underbrace{\lVert b-a\rVert}_{<\delta} < M\delta=1, \delta=\dfrac{1}{M}$
\end{proof}
\end{spacing}
\end{document}